漫漫長路塞機相遇見 遇襲在黨鐵太痴線 《圍城之下》

將上年發生過嘅事順日期放喺首歌度
原曲：明年今曰
《圍城之下》

夢見當天送中法例來 上街去 眼睛會受害
(612楊子俊老師被射傷右眼並失明)
於中信釘蓋 未必需要公開 (612中信事件)

在太古穿雨衣危站兄台 最終犧牲與被愛 (615反送中運動第一滴血)
兩百萬人亦協助 回收都不會倍悲哀(616 200萬+1遊行)(林鄭回應暫緩後再發表壽終正寢言論)

誰竟於議會港徽前 罩除下來講宣言 (71佔領立法會宣讀《香港人抗爭宣言》)
在元朗線 誰在哽咽 (721元朗地鐵站)
圍城之下 六四再出現 城內花開遍 曾千發彈下來(85三罷各區開花 單日過千粒催淚彈)
漫漫長路塞機相遇見 遇襲在黨鐵太痴線 (89~811萬人接機)(831太子站恐襲)
圍城之下 亮個了山頭 原是中秋節 同心協力下來 (913過萬人登上獅子山太平山組成人鏈)
曾在同賀祝福國的關愛 同學被黑警槍殺講再見 (10.1賀佢老母) (熊仔餅同學被黑警向心口開槍)

（10.1之後）改埋落去
人總需要勇敢生存 我還是重新許願
例如學會 承受失戀

明年今日 別要再失眠 床褥都改變如果有幸會面
或在同伴新婚的盛宴惶惑地等待你出現
明年今日 未見你一年 誰捨得改變 離開你六十年
但願能認得出你的子女 臨別亦聽得到你講再見

在有生的瞬間能遇到你 竟花光所有運氣
到這日才發現 曾呼吸過空氣